（迎接2017）一人一套好睇日本電影

愛的成人式，真係拍得非常好，誠意推薦

夏日大作戰

拍攝手法係幾特別呀！

花樣奇緣（被嫌棄的松子的人生）
推介

海猿

當這地球沒有貓

想搵套好睇既日本電影係一個好困難既事 因為日本人做戲真太屎 完

黑澤明全部

戰國自衛隊

中谷美紀

今年夢之花嫁，比海還深都好睇

有冇多d推介，日本電影好多時都係差的。
但有部分會好有感覺，好正的
再推一部係
向陽處的她

漫長的藉口

我的機械人女友

WE ARE X

電影情人夢

真哥斯拉

紙月人妻

追導演睇實冇死

大路：
黑澤明
北野武
是枝裕和

小眾：
寺山修司

Lm

大路：

小眾：

神臺級：

近年：

感謝師兄提供，仲連圖

邊度可以搵到日本片睇

個人覺得青春片 青空吶喊 唔差

比海還深

大陸網：A站B站／買老翻
可以搵到好多舊戲／香港冇上既戲

唇上之歌香港好似冇上過？好鍾意Angela Aki 首歌

東京小屋
編舟記
東京家族
東京物語
聽說桐島退社了
我的母親手記
不沈的太陽
禮儀師的奏鳴曲
伽利略：嫌疑犯X的獻身
幸福三丁目
鐵道員
五個相撲的少年

岩井俊二執導必睇。

被嫌棄的松子的一生

與駐警的500日戰爭
類似咁既名

同埋
花與愛麗絲
奇蹟 (都係大路，是枝裕和既)

結衣前一套再一次說愛你就有上

日劇po淨係推介求婚嘅人都幾版，日影即刻走曬頭

1公升的眼淚

前嗰排嗰套「怒」都幾好

上年既嫲煩家族 仲有too young to die 勁好睇

呢幾個真係實冇死 套套既質素都穩定

最深刻既係
禮儀師的奏嗚曲
永遠的零
怒

其他都好睇既係
真夏方程式
如果這世界貓消失了
戀愛腦內高峰會
比海還深

其實我覺得日本電影真係好岩口味去反思人生 牽動到好細膩既情感

嫌疑犯X的獻身

16年覺得最好睇既係 漫長的籍口

想入門黑澤明應該邊套開始先會好d
羅生門，7武士定夢

羅生門／影武者／夢
《羅生門》係最好睇同最易入口
《影武者》當古裝史詩片睇
《夢》就好似寓言故事咁

至於七武士／天國與地獄等等片長太長，入唔到戲就會悶
我覺得《亂》有D失手所以唔推薦入門
另外，Star Wars第一集（四部曲）係參考《隠し砦の三悪人》
《A Fistful of Dollars》係參考《用心棒》
有興趣可以睇睇

百萬元與苦蟲女
花與愛麗斯
琳達琳達
無人知曉的夏日清晨
青春半生不熟
百元之戀
苦役列車
愛之曝光
冷血熱帶魚

第八日的蟬
東京鐵塔
麥子小姐
丈夫得了抑鬱症
盜鑰匙的方法
金色夢鄉
大家再見
樂與路
愛之旋渦
戀之渦
戀之罪
愚人節
楢山節考
聽說桐島退部了
橫道世之介
橫山家之味
那年夏天寧靜的海
大空港

其實唔去睇科幻片改編就會中少好多伏
日本片好多都好細膩
雖然有時太平淡都幾悶

好多電影post巴打係度

日本要舊d既就黑澤明，小津，成瀨巳喜男，大島渚，溝口健二，寺山修司
當代首推是枝裕和，其次岩井俊二、北野武、山田洋次都算幾好

小津，是枝裕和，山田洋次溫柔婉約d，多數講家庭題材
（小津由東京物語入手，是枝裕和比海還深，海街，橫山家，下一站天國，誰知赤子情同幻之光都好，山田洋次少睇）

黑澤明同北野武型d大男人d
（黑澤明最出名就羅生門，七武士，亂呢d都易睇，北野武壞孩子的天空）

岩井俊二比較唯美，情書同Lily Chou Chou都易睇又好

成瀨拍戰後女人多，刻劃得好好，游雲、飯、亂雲都勁

溝口同大島渚睇唔多

寺山修司同園子溫就cult片為主
但園子溫自從希望之國起回晒塘
我心中都係得紀子之食桌同奇異人生馬戲團稱得上好
寺山修司應該要睇，我覺得係得佢一個會咁樣拍戲而又好睇，推薦死者田園祭同草迷宮

你應該睇下是枝裕和拍阿部寬同樹木希林

係咁錯字

巴打都睇唔少
不過其實唔止咁少，名氣少但自成一格既導演有好多，後世又冇咩人講 （EG 小林正樹、岡本喜八、木下惠介等等）
遲D得閒諗住出個Post研究下日本電影史

我整合／補充下

當代優秀導演：

是枝裕和
擅長拍寫實家庭戲，繼承了小津平淡既豆腐味。
代表作：《比海更深》、《橫山家之味》、《無人知曉的夏日清晨》

北野武
擅長黑道、暴力電影，完全詮釋電影「暴力美學」，但亦有柔的一面。
代表作：《凶暴的男人》、《花火》、《菊次郎的夏天》

岩井俊二
擅長抒情、愛情、青春電影。會不其然愛上佢既戲。
代表作：《情書》、《花與愛麗絲》、《青春電幻物語》

山田洋次
擅長拍小人物、小家庭故事。
代表作：《幸福黃手絹》、《給兒子的安魂曲》、《黃昏清兵衛》

三谷幸喜
擅長群像戲、喜劇。劇本功力十足。
代表作：《黑幫有個荷里活》、《清須會議》、《有頂天飯店》

矢口史靖
喜劇大師。
代表作：《戀上春樹》、《五個撲水的少年》、《喇叭書院》

中島哲也
前衛、強烈影像感既導演。後現代主義電影佼佼者。
代表作：《告白》、《令人討厭的松子的一生》、《下妻物語》

山下敦弘
擅長寫實紀錄式拍法，悶抑或是幽默，見仁見智。
代表作：《苦役列車》、《青春，半生不熟》、《琳達！琳達！》

三木孝浩
擅長青春戀愛電影，MV導演出身，所有往往音樂都揀得好好聽。
代表作：《樂與路》、《寵愛情人夢》、《唇上之歌》

園子溫
擅長Cult戲，風格大膽破格，但近年質素稍有下降。
代表作：《愛的曝光》、《冷血金魚佬》、《一代電影粉皮》

Honorable Mention:
黑澤清、石井裕也、大森立嗣、沖田修一、行定勳、李相日、吳美保、西川美和、山崎貴、薩布

睇文戲熟歷史可以睇日本最長的一天

籍著雨點說愛你 真係好正
真．哥斯拉 同 告白 哩兩套電影個講故事方法真係好特別

呢排上緊嘅漫長的藉口都好好睇

三木孝浩
鍾意唇上之歌同青空吶喊

留名

有無人追演員睇？新垣結衣同綾瀨遙有邊套電影好睇？

Thanks! 過兩日去買羅生門

講園子溫
點可以唔睇 《庸才》

橫道世之介 世界級

怒

廣告祭！唔制！
呢套喜劇我好鍾意

狼少女與黑王子

有人講園子溫唔提佢果套奪命捉迷藏
特林德爾玲奈、篠田麻里子、真野惠里奈果套

綾瀨前果排上左套高台家之人都ok

16年好多套都好睇，不過通常好快落畫
近排睇怒、漫長的藉口、深夜食堂、高台家之人、早晨！動新聞都好睇
早晨！動新聞同導火新聞線一樣講新聞從業員同人質脅持事件，但質素明顯高d，有睇過呢兩套嘅不妨比d意見。

YouTube 睇過，個混血女角幾好

鐡男系列又如何，有幸十幾年前戯院睇過一集，口味好重，唔係太頂得順

對比番原作又好似改篇得唔夠好

高質討論 睇下有無機會找到巴打推介片

無人提今村昌平同河瀨直美

咁不如你補充

得閒睇下，機械女友除左特技差少少，其他都好完美
beween電影入面嘅新垣結衣有氣質過劇集